---
title: Do it yourself
author: juan
date: 2017-04-29
featimg: 2017/diy-617763_1280.jpg
---
![](https://podcastlinux.gitlab.io/media/compressed/2017/diy-617763_1280.jpg)  
¿Porqué algunos somos tan cabezones?
Queremos realizarlo todo, entenderlo todo, controlarlo todo.


Los linuxeros y otras raras avis estamos hechos de otra pasta y pretendemos sacarle el mayor jugo posible a las herramientas,
con las consiguientes horas y horas de ensayo y error, búsquedas en internet, solicitar ayuda en grupos de Telegram...
Esto de Github + Jekyll + MarkDown es un salto de aprendizaje y experimentación, con sus sinsabores y frustraciones al inicio.

El mero hecho de intentar poner la fecha en el sistema español (día/mes/año) me está costando un suplicio.
Para algunos, una pérdida de tiempo sin sentido, habiendo otros servicios que ya te dan de sobra facilidad. Con una cuenta
de Blogger, sería coser y cantar. Pero ya saben, siempre una frasecilla ronda por mi cabeza...

Do it yourselft.
